\documentclass[gradu,emptyfirstpagenumber]{tktltiki}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\title{Avatar Generator - Toteutusdokumentti}
\author{Sami Saada - saada@cs.helsinki.fi}
\date{\today}
\level{Ohjelmoinnin harjoitustyö (Java)}

\maketitle

\doublespacing

\faculty{Matemaattis-luonnontieteellinen}
\department{Tietojenkäsittelytieteen laitos}
\depositeplace{}
\additionalinformation{}
\numberofpagesinformation{\numberofpages\ sivua}
\classification{}
\keywords{Ohjelmoinnin harjoitustyö, Hahmogeneraattori}

\begin{abstract}
Ohjelmoinnin harjoitustyön, jonka aiheena on hahmogeneraattori, toteutusdokumentti. Dokumentti sisältää UML-kaaviot harjoitustyöstä.
\end{abstract}

\mytableofcontents

\section{Käyttöohje}

\subsection{Lyhyt esittely ohjelmasta}

Ohjelmaa käytetään roolipelaamisen apuna. Ohjelmalla voi luoda hahmosääntöjä peliin. Näiden sääntöjen pohjalta pelaajat luovat hahmonsa. Lisää tietoa määrittelydokumentista.

\subsection{Ajo-ohje}

Aja komento: java -jar AvatarGenerator.jar

\subsection{Laitteistovaatimukset}

Tietokone, joka pyörittää SUNin Javaa. Avoimilla ratkaisuilla voi toimia, muttei ole testattu. Ohjelmaa on testattu yliopiston melkki-palvelimella java 1.5.0:lla.

\subsection{Ohjelman toiminnot}

Lue määrittelydokumentin käyttötapaukset.

\subsection{Syöttötiedot}

Syöttötiedot kirjoitetaan itse. Osa syötteistä on tarkoin muotoiltu.

\subsection{Tulostiedot}

Ohjelma tulostaa pyydetyn tilanteen. Tiedot tulostetaan aina, kun niitä tarvitaan.

\subsection{Ohjelman rajoitukset}

Tallennusmuoto on XML. Käsiteltäviä hahmoja ja hahmosääntöjä on vain yksi kerrallaan.

\subsection{Virheilmoitukset}

Väärä tiedostomuoto: Korjaa tiedostomuoto, anettava tiedosto.xml, syötä tiedosto.


\section{Ohjelman toiminta- ka rakennekuvaus}

\subsection{Yleiskuvaus}

Ohjelma käyttää XML:ää tallennusmuotona. Minua kiinnosti XML:n käyttö Javassa. Valmiita dokumentteja pystyy kätevästi katsomaan esim. selaimessa.

\subsection{Luokkarakenne}

\subsection[Luokkien kuvaus]

Katso javadoc.

\subsection{Ohjelman toiminta}

Suunnitteludokumentissa on sekvenssikaavio (Suunnittelu/sekvenssikaavio.png). Käyttöliittymä keskustelee hahmosäännön kanssa sääntö luodessa. Sääntö tallennetaan käyttämällä XML-luokkaa. Hahmo-luokka sisällyttää säännön itseensä ja tekee siitä tarkistukset käyttäen sääntöluokkia. Hahmo tallennetaan XML-luokan avulla.

\subsection{Ohjeet ohjelman rajoitusten poistamiseksi}

Ohjelmoi GUI. Koodi ja javadoc ovat liitteenä.

\subsection{Parannusehdotuksia}

Graafinen käyttöliittymä olisi merkittävä parannus. Muuten generaattori toimii moitteettomasti.


\section{Testauksen kuvaus}

Ajotestaus. Testasin säännöllisesti ajamalla useaan otteeseen ohjelmaa. Katsoin hajoaako ohjelma. Pariin kertaan tuli poikkeuksia, jotka korjasin. Lopputulos on se, että ohjelma toimii.


\lastpage
\appendices

\end{document}
